\documentclass[a4paper,10pt]{article}
\usepackage[left=2.5cm,right=1cm,top=1.5cm,bottom=1cm,includeheadfoot]{geometry}

\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[ngerman]{babel}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{caption}

%Überschriften anpassung
\usepackage{sectsty}
\sectionfont{\large}

\usepackage[hidelinks]{hyperref}
\hypersetup{
    colorlinks=false,
    linkbordercolor	={1 1 1}
}

\usepackage{url}
\bibliographystyle{unsrt}

%\pagestyle{headings}
\setcounter{tocdepth}{2}
\usepackage{fancyhdr}
\usepackage{ulem}
\pagestyle{fancy}

\lhead{}
\chead{Übung3: Multispektraldaten}
\rhead{}

\lfoot{}
\cfoot{\thepage}
\rfoot{}

\renewcommand{\headrulewidth}{0.4pt}
\renewcommand{\footrulewidth}{0.4pt}

\title{Übung3: Multispektraldaten}
\author{
    Mike Wunderlich\\
    Matr.Nr. 4070305
}
\date{02.12.2019}

\begin{document}
\maketitle
\tableofcontents
\newpage

\section{Anzahl der Kanäle des Landsat 8 OLI}
In der Datei ``LC81940242016158LGN00\_MTL.txt'' ist eine Auflistung aller vorhanden Bänder zu finden mit dem jeweiligen Dateinamen.
\newline \newline
Aus dieser Datei ergibt sich auch die Summe der Bänder: 11

\section{Wellenlängenbereiche des Landsat 8 OLI}
\begin{itemize}
    \item Band 1 – Coastal aerosol (0,43...0,45 $\mu$m)
    \item Band 2 – Blau (0,45...0,51 $\mu$m)
    \item Band 3 – Grün (0,53...0,59 $\mu$m)
    \item Band 4 – Rot (0,64...0,67 $\mu$m)
    \item Band 5 – Nahes Infrarot (0,85...0,88 $\mu$m)
    \item Band 6 – Kurzwelliges Infrarot (1,57...1,65 $\mu$m)
    \item Band 7 – Kurzwelliges Infrarot (2,11...2,29 $\mu$m)
    \item Band 8 – Panchromatic (PAN) (0,50...0,68 $\mu$m)
    \item Band 9 – Cirrus (1,36...1,38 $\mu$m)
    \item Band 10 – TIRS 1 (10,6...11,19 $\mu$m)
    \item Band 11 – TIRS 2 (11,5...12,51 $\mu$m)
\end{itemize}
Quelle: \href{https://de.wikipedia.org/wiki/Landsat_8}{Wikipedia - Landsat 8}

\section{Erklärung Bilddaten und Bildtiefe}
Es handelt sich um 12 Bilddateien, da der Landsat 8 OLI 11 Kanäle besitzt und zusätzlich noch die ``BAND QUALITY'' als Tiff vorliegt ``LC81940242016158LGN00\_BQA.TIF''.
\newline \newline
Bei der Bildtiefe handelt es sich um UINT, dies bedeutet, dass das Vorzeichen weggelassen wird und somit sind Werte zwischen 0 und 4.294.967.295 möglich (32-Bit Ganzzahl ohne Vorzeichen).
\section{Metdadaten}
Metadaten beschreiben den Datensatz, im Beispiel des Landsat 8 sind Informationen über die einzelnen Kanäle vorhanden oder beschreibende Attribute z.B. ``IMAGE\_ATTRIBUTES''.

\subsection{Datum und Uhrzeit der Aufnahme}
In der Gruppe ``PRODUCT\_METADATA'' gibt das Feld ``DATE\_ACQUIRED'' das Datum an und das Feld ``SCENE\_CENTER\_TIME'' die Uhrzeit. 

\subsection{Erklärung zur Wolkenbedeckung}
In der Gruppe ``IMAGE\_ATTRIBUTES'' sind zwei Werte zur Wolkenbedeckung zu finden, ``CLOUD\_COVER'' und ``CLOUD\_COVER\_LAND'' beide haben einen Wert von 5.76\%.

\section{Dokumentation weiterer Kanalkombinationen}
Für die Weiteren Kanalkombination habe ich mich für folgende entschieden:
\begin{itemize}
    \item[False Color] R: SWIR 2, G: SWIR1, B: Red (siehe Abbildung \ref{001_FalseColor})
    \item[Land/Water] R: NIR, G: SWIR1, B: Red (siehe Abbildung \ref{002_LandWater})
    \item[Agriculture] R: SWIR 1, G: NIR, B: Blue (siehe Abbildung \ref{003_Agriculture})
\end{itemize}

\begin{figure}[h]
    \centering
    \begin{minipage}[t]{0.3\linewidth}
        \centering
        \includegraphics[width=\linewidth]{inputs/001_FalseColor(urban).jpg}
        \caption{FalseColor}
        \label{001_FalseColor}
    \end{minipage}% <- sonst wird hier ein Leerzeichen eingefügt
    \begin{minipage}[t]{0.05\linewidth}$\space$
    \end{minipage}% <- sonst wird hier ein Leerzeichen eingefügt
    \begin{minipage}[t]{0.3\linewidth}
        \centering
        \includegraphics[width=\linewidth]{inputs/002_LandWater.jpg}
        \caption{Land/Water}
        \label{002_LandWater}
    \end{minipage}% <- sonst wird hier ein Leerzeichen eingefügt
    \begin{minipage}[t]{0.05\linewidth}$\space$
    \end{minipage}% <- sonst wird hier ein Leerzeichen eingefügt
    \begin{minipage}[t]{0.3\linewidth}
        \centering
        \includegraphics[width=\linewidth]{inputs/003_Agriculture.jpg}
        \caption{Agriculture}
        \label{003_Agriculture}
    \end{minipage}% <- sonst wird hier ein Leerzeichen eingefügt
\end{figure}

\section{Vorteile der gewählten Kanalkombination}
\begin{itemize}
    \item[False Color] diese Kanalkombination dient der bessern darstellung von Urbanen gebieten.
    \item[Land/Water] in dieser Kanalkombination wird der unterschied zwischen Land und Wasserflächen hervorgehoben.
    \item[Agriculture] durch diese Kanalkombination werden Grünflächen in Grün dargestellt und Urbane gegenden in Rot.
\end{itemize}


\section{Vier Spektralprofile}
Die vier Spektralprofile sind in der Abbildung \ref{004_Spektralprofile} zu sehen.
\begin{figure}[h]
    \centering
    \begin{minipage}[t]{0.5\linewidth}
        \centering
        \includegraphics[width=\linewidth]{inputs/004_Spektralprofile.jpg}
        \caption{Spektralprofile von Gewässer, Wald, Wiese und Acker}
        \label{004_Spektralprofile}
    \end{minipage}% <- sonst wird hier ein Leerzeichen eingefügt
\end{figure}

\section{Diskusion der Spektralprofile}
Der generelle Unterschied zwischen Gewässer, Wald/Wiese und Acker ist in der Abbildung \ref{004_Spektralprofile} sehr gut zu erkennen.
\newline \newline
Der Unterschied zwischen Wald und Wiese ist jedoch nur bei 0.85$\mu$m sehr stark.

\newpage
\section{Erklärung der Reflektanz}
In Abbildung \ref{005_inputData} ist das ``Spacial Profile'' der unbearbeiten Landsat 8 Daten zu sehen.
\newline \newline
Das Ergebnis der Reflektanz(siehe Abbildung \ref{006_Reflectance}) besitzt den gleichen verlauf wie die orginal Daten, jedoch mit unterschiedlichen Data-Values.
\newline \newline
Die Reflektanz ist ein Wert zwischen 0 und 1, die Metadaten müssen Verstärkungen, Versätze, Sonneneinstrahlung, Sonnenhöhe und Aufnahmezeit enthalten und berechnet anhand diesen den jeweilgen Wert für die Bänder.

\begin{figure}[h]
    \centering
    \begin{minipage}[t]{0.4\linewidth}
        \centering
        \includegraphics[width=\linewidth]{inputs/005_inputData.jpg}
        \caption{``Spectral Profile'': Orginal Datensatz}
        \label{005_inputData}
    \end{minipage}% <- sonst wird hier ein Leerzeichen eingefügt
    \begin{minipage}[t]{0.05\linewidth}$\space$
    \end{minipage}% <- sonst wird hier ein Leerzeichen eingefügt
    \begin{minipage}[t]{0.4\linewidth}
        \centering
        \includegraphics[width=\linewidth]{inputs/006_Reflectance.jpg}
        \caption{``Spectral Profile'': Reflektanz}
        \label{006_Reflectance}
    \end{minipage}
\end{figure}


\section{Erklärung der radiometrische Korrektur}

Das Ergebnis der radiometischen Korrektur verändert im gegensatz zur Reflektanz den Verlauf des Profils. 

Die radiometrische Korrektur berechnet die Strahlungsdichte, benötigt werden hierfür aus den Metadaten die verstärkungen und Versätze für jedes Band.

\begin{figure}[h]
    \centering
    \begin{minipage}[t]{0.4\linewidth}
        \centering
        \includegraphics[width=\linewidth]{inputs/007_Radianz.jpg}
        \caption{``Spectral Profile'': Radianz}
        \label{007_Radianz}
    \end{minipage}
\end{figure}

\end{document}